《自治法》波及銀行 商界嚇到腳軟

全國人大常委會本周二通過港版國安法並即時實施，恐怕並無懸念，美國政府早前公佈了針對性制裁措施，美國參議院更極速通過較《香港人權與民主法案》更辣的《香港自治法案》。有專業界中人直言，相對《香港人權與民主法案》，商界、金融界更擔心《香港自治法案》，因為有關法案容許美國行政機關更容易針對個人及機構作出制裁，亦會波及與他們有往來的銀行，「好多商界都希望美國政府只係擺吓姿態，如果嚟真用呢條法案（制裁），恐怕對香港商界打擊好大」。

啟動門檻低易中招

該專業界人士指《香港自治法案》啟動門檻較民主人權法更低，「因為只要國務院認為邊啲人同機構令中國冇履行《中英聯合聲明》同《基本法》對港義務，就可以提出制裁，基本上想點郁都得」，更辣的是法案可容許對個人或機構針對性，及與其有業務往來銀行作制裁，「即係話同佢哋有業務來往嘅銀行都會中招，除非有銀行想完全同美國金融系統斬纜，否則應該冇銀行敢做佢哋生意」。

事實上，早前代表商界的自由黨黨魁鍾國斌形容有關法案「辣到冇得頂」，「鍾國斌係反映好多支持政府嘅商界心聲，對佢哋係好大威脅，怕俾美國政府針對制裁，咁就生意都冇」，有商界朋友對他說，現在惟有寄望美國政府為了不想損害中美貿易利益，只是擺擺姿態，不會真的用這條法案制裁。

季陶
周一、三、五刊出

等買匯豐

抵撚死中國賓

有波叔 唔驚

信柒婆 唔怕

年年有今日

基本法唔容許美國制裁香港

sleep with China
die with China
含得你班仆街咁過癮

鍾國斌係反映好多支持政府嘅商界心聲，對佢哋係好大威脅，怕俾美國政府針對制裁，咁就生意都冇」

唔驚,14億人1人1蚊都賺到14億啦

好多商界都希望美國政府只係擺吓姿態，如果嚟真用呢條法案（制裁），恐怕對香港商界打擊好大」。

只顧自己利益,唔理香港死活

美國好波

香港既特殊地位係基本法賦予，美國任何制裁都無用
撐政府信政府，愛國愛黨，唔怕

港共：基本法腐乳。。。

邊個紅商會中招先

擺姿勢

你估香港人

以前可以2邊賺盡
唔奶支就冇得做支那市場
就算點奶支 美國個邊都冇事

支那一開始搞事個時啲商家狗又唔敢出聲 根本欺善怕惡
而家美國要撥亂反正 要2揀1

國安法咪一撚樣係中共無雙回血劍
唔通班商家佬又會覺得係立黎保護自己咩

環顧世界 香港人已經係最順民最易管
都搞到咁 真係自己攞黎

身為生意佬
唔撐班會乖乖哋同你買樓供樓嘅人
走去支持共產黨支持差佬

真係荒謬絕倫

行得正企得正冇損害香港自治，點解要驚自治法？

你班撚樣都有今日

驚乜？
基本法賦予你哋做生意必賺，奶共冇後果嘅自由㗎

「即係話同佢哋有業務來往嘅銀行都會中招，除非有銀行想完全同美國金融系統斬纜，否則應該冇銀行敢做佢哋生意」

去咗崑崙銀行開戶口未呀

但條法唔用 幾勁都冇用

到5蚊就當拯救下佢

崑崙銀行

香港人太順羊, 平時可以任恰
奶有權既有奶食, 而家比人夾, 抵死

喝班真係仆街嚟